<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ledelse on Michael S. Dahls blog</title><link>https://blog.msdahl.net/tags/ledelse/</link><description>Recent content in Ledelse on Michael S. Dahls blog</description><generator>Hugo -- 0.146.6</generator><language>da</language><lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 13:00:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.msdahl.net/tags/ledelse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Om organisatoriske forandringer</title><link>https://blog.msdahl.net/posts/2015-08-04-om-organisatoriske-forandringer-forskning-ledelse-stress/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2015 13:00:55 +0000</pubDate><guid>https://blog.msdahl.net/posts/2015-08-04-om-organisatoriske-forandringer-forskning-ledelse-stress/</guid><description>&lt;p>Når vi ser på innovation og forandringer i virksomheder opfattes disse primært som noget positivt. Det gælder specielt, når ledelseskonsulenter og -undervisere taler om virksomheders langsigtede strategi. Her er det en klar anbefaling, at virksomhedsledere kontinuerligt forandrer virksomhederne. Også i den offentlige sektor hersker der en opfattelse af, at forandringer af vaner og strukturer i organisationen er positivt og øger produktiviteten hos medarbejderne. En nordjysk kommune har i deres centrale organisation besluttet, at de årligt vil flytte rundt på medarbejderne for at holde dem til ‘ilden’. En markant og stor virksomhed, som jeg kender til fra min omgangskreds, har over en årrække haft mange omstruktureringer af projektgrupper, ledelsesstrukturer og medarbejdersammensætningen, hvor medarbejderne med meget korte mellemrum skal forhold sig til nye kolleger, ny leder og nye kommunikationsstrukturer. Disse har været blandet sammen med massefyringer og fyringer af ledere. Bag disse enkelt eksempler ligger tydeligvis en opfattelser af, at disse brud på virksomhedens organisation er positive.&lt;/p></description></item></channel></rss>