<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Sport on My Blog</title><link>https://blog.msdahl.net/tags/sport/</link><description>Recent content in Sport on My Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.6</generator><language>da-dk</language><lastBuildDate>Sun, 18 Feb 2024 10:35:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.msdahl.net/tags/sport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AaBs strategi og genrejsning: Om at bevare ilden fremfor at tilbede asken</title><link>https://blog.msdahl.net/posts/2025-04-23-aabs-strategi-og-genrejsning-om-at-bevare-ilden-fremfor-at-tilbede-asken-aab-sport-strategi/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:35:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.msdahl.net/posts/2025-04-23-aabs-strategi-og-genrejsning-om-at-bevare-ilden-fremfor-at-tilbede-asken-aab-sport-strategi/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;&lt;em>Tradition is not the worship of ashes, but the preservation of fire.&lt;/em>&amp;rdquo;
&amp;ndash; &lt;cite>&lt;em>Gustav Mahler (1860–1911)&lt;/em>&lt;/cite>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Jeg sidder og lytter til &lt;a href="tab:https://twitter.com/badehat">Frederik Cilius’&lt;/a> og &lt;a href="tab:https://twitter.com/BertelsenMikael">Mikael Bertelsens&lt;/a> fremragende serie Bernsteins cigaretetui på &lt;a href="tab:https://r8dio.dk/">r8dio&lt;/a>, da Frederik nævner ovenstående citat fra den østrigske komponist &lt;a href="tab:https://en.wikipedia.org/wiki/Gustav_Mahler">Gustav Mahler&lt;/a>. Tradition handler ikke om at tilbede asken, men om at bevare ilden. Det citat bringer mig direkte ind i tanker omkring strategi og virksomheders DNA, og hvorfor organisationer har så svært ved at lægge gamle successer bag sig og forny sig strategisk. Traditioner, historier og såkaldt DNA bliver en forhindring, når afstanden til konkurrenterne bliver større. Det er det, jeg læser ud af Mahlers citat. Jeg ser mange virksomheder tilbede asken af fordoms storhed frem for at kæmpe for at bevare ilden under nye og markant ændrede konkurrenceforhold. Historien og traditionerne kan være vigtige udgangspunkter for forandring, men hænger man fast i dem, er det livsfarligt for organisationen. Ilden dør ud, mens man kigger på asken og drømmer sig tilbage.&lt;/p></description></item><item><title>Forbandelsens mesterskab</title><link>https://blog.msdahl.net/posts/2025-04-20-forbandelsens-mesterskab-aab-sport-strategi/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:48:37 +0000</pubDate><guid>https://blog.msdahl.net/posts/2025-04-20-forbandelsens-mesterskab-aab-sport-strategi/</guid><description>&lt;p>Originalt udgivet på Medium, 5. september 2023.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Fortællingen er primært set ude fra som fan. Men i dele af perioden har jeg også været tættere på klubben som bestyrelsesformand for en sponsor, Spar Nord Fonden. Et par måneder før nedrykningen blev Fonden ligeledes en del af AaB’s ejerkreds med en filantropisk investering i klubben og fælleskabet omkring den. Det er trods dette meget begrænset, hvad jeg kender til faktiske forhold på de interne linjer i den periode, som jeg dækker her. Det giver naturligt en hel del begrænsninger for analysen. Mit formål er med min faglighed at forklare, hvorfor jeg tror, at AaB er endt med nedrykning i 2023. Det er ikke mit mål at udpege enkeltpersoner som ansvarlige, hvilket forhåbentlig fremgår tydeligt af fortællingen om de sidste 10 år’s AaB.&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>